### Конспект "Замыкания, области видимости"

Дан код:
```
const start = Date.now();

for (var i = 0; i < 5; i++) {
    setTimeout(() => {
        console.log(i, Date.now() - start);
    }, i * 1000);
}

console.log('finish', Date.now() - start);
```

**1) Почему он выводит не "0,1,2,3,4,finish"?**  
По мере итерации цикла функция setTimeout создаёт функцию (замыкание), у которой есть доступ к внешней области
видимости (в данном случае блока внутри цикла с переменной i) и передает ее в очередь событий с задержкой.
После наполнения очереди итератор выходит из цикла и исполняет строку `console.log('finish', Date.now() - start);`
Следовательно первой выводится строка '_finish_'.
По мере истечения таймаутов начинают исполняться коллбэки. На момент вызова коллбэков итератор уже вышел из цикла и
значение переменной i равно последнему значению итератора, а именно 5.  
Проблема с замыканиями в цикле возникает
поскольку переменная i объявлена при помощи служебного слова var - и она переприсваивается и замыкание является
общим для всех итераций цикла.

**2) Как сделать так, чтобы он выводил "0,1,2,3,4"?**  
Изменяем инициализацию i в цикле с var на let, так каждый раз будет создаваться отдельная переменная для каждой
итерации. Чтобы исключить вывод 'finish' удаляем строку `console.log('finish', Date.now() - start);`


```
const start = Date.now();
for (let i = 0; i < 5; i++) {
    setTimeout(() => {
        console.log(i, Date.now() - start);
    }, i * 1000);
}

console.log('finish', Date.now() - start);
```

**3) Как сделать так, что "finish" выводился после последнего числа?**  
Оборачиваем _setTimeout_ в промисы, закидываем их в массив, исполняем их и ждем окончания при помощи _Promise.all_,
затем выводим '_finish_'.

```
const start = Date.now();
let arr = [];
for (let i = 0; i < 5; i++) {
    arr.push(
        new Promise((resolve) => {
            setTimeout(() => {
                console.log(i, Date.now() - start);
                resolve();
            }, i * 1000);
        })
    );
}

Promise.all(arr).then(() => console.log('finish', Date.now() - start));
```


**4) Изменится ли решение, если вместо "i * 1000" написать "Math.random() * 1000"?**  
Результ изменится в связи с изменением значения задержки _setTimeout_. Ранее оно было согласовано со значением
итератора i и было прямопропорционально нему. После изменения же согласованность исчезла и задержка "отвязалась"
от итератора и является случайным числом.


```
const start = Date.now();
let arr = [];
for (let i = 0; i < 5; i++) {
    arr.push(
        new Promise((resolve) => {
            setTimeout(() => {
                console.log(i, Date.now() - start);
                resolve();
            }, Math.random() * 1000);
        })
    );
}

Promise.all(arr).then(() => console.log('finish', Date.now() - start));
```


**5) Как работают замыкания и области видимости в JS?**  
Для каждого вызова функции будет своё лексическое окружение, со своими локальными переменными и параметрами.
Замыкание – это функция, которая запоминает свои внешние переменные и может получить к ним доступ.
Все функции «при создании» получают скрытое свойство _[[Environment]]_, которое ссылается на лексическое окружение
места, где они были созданы.

